加拿大外交部憂在港國民遭任意拘捕

政府日前建議修訂《逃犯條例》，並已交到立法會審議，加拿大外交部發言人Guillaume Bérubé透過加拿大《國家郵報》表示十分關注是次修例，擔心修例或會令訪港或居港加拿大人面對任意拘捕，更提及去年華為創辦人孟晚舟在加拿大被捕一事，指事件導致至少2名加拿大公民在中國被捕，強調最重要是保障加拿大人的安全。

其他美加組織亦有反對修例，據《國家郵報》報道，港加聯主席馮玉蘭(Gloria Fung)亦已要求加拿大政府開腔反對修例，擔心內地政府會以「非政治罪名」作為提出引渡借口，形容影響深且廣；溫支聯Mabel Tung更明言若修例通過便不會再訪港，認為即使在港過境亦有可能遭殃。